ARKX 契媽大空探索ETF

Cathie Wood’s ARK Invest plans ‘ARKX’ space exploration ETF to tap the growing industry

根據周三提交的證券文件，方舟投資計劃在股票代碼ARKX下添加“ Space Exploration ETF”。
儘管該ETF的成分尚未公佈，但航天公司維珍銀河和Maxar Technologies的股票在盤後交易中均大漲。

該文件稱，太空探索ETF將專注於“領先，啟用或受益於地球表面以外的技術支持的產品和/或服務”的公司。

維珍銀河號的宇宙飛船Unity首次到達太空。
維珍銀河號（Virgin Galactic）的宇宙飛船Unity首次到達太空。
資料來源：維珍銀河

週三提交給證券的文件顯示，經營最大的主動管理型交易所交易基金（Ark Invest）的方舟投資公司（Ark Invest）計劃在股票代碼ARKX下添加“ Space Exploration ETF”。

儘管該ETF的成分尚未公佈，但航天公司維珍銀河和Maxar Technologies的股票在盤後交易中分別上漲了8％以上。

方舟投資公司（Ark Invest）將於2020年取得圓滿成功，其旗艦公司方舟創新基金（ARK Innovation）去年回報率超過170％，管理的資產增長至170億美元。該基金最大的股份是電動汽車製造商特斯拉，佔其比重超過10％。

方舟航空創始人兼首席執行官卡西伍德（Cathie Wood）上個月告訴CNBC，投資者應“把握變化的正確面，並保持變化的正確面，因為它在冠狀病毒發生後影響了逃逸速度。”伍德是特斯拉的長期牛市，該公司的目標股價為7,000美元，到2024年底將達到。

該文件稱，太空探索ETF將專注於“領先，啟用或受益於地球表面以外的技術支持的產品和/或服務”的公司。

儘管由於COVID-19大流行而造成延誤，但航天業在2020年仍保持穩定增長，在短暫的平靜之後投資反彈。儘管只有少數幾家上市公司，但投資者對航天公司的興趣仍在不斷提高。

但是更多的太空公司計劃在明年進入公開市場，傳統的IPO和SPAC交易都有望在2021年完成。

方舟航空將該行業分為四類：軌道航空航天，亞軌道航空航天，使能技術和航空航天受益者。

Ark的文件說：“由於多個主題的融合，因此有可能進行太空探索，而太空探索公司目前可能未獲得任何收入，並且不能保證該公司將來會從創新技術中獲得任何收入。” 。

方舟進一步解釋了將在太空探索ETF中使用的四類公司：

“軌道航空航天公司是在軌道空間內發射，製造，維修或運營平台的公司，包括衛星和運載火箭。亞軌道航空航天公司是在亞軌道空間發射，製造，維修或運營平台的公司，包括無人機，空中出租車和電動航空器。支持技術的公司是創造成功實現航空航天增值業務所需技術的公司，包括人工智能，機器人技術，3D打印，材料和能量存儲。航空航天受益公司是可以從航空航天活動中受益的公司，包括農業，互聯網訪問，全球定位系統（GPS），建築和成像。”
– CNBC的Maggie Fitzgerald撰寫了此報告。

Source

又買TSLA

ARKQ 前日先課左LMT